]視障女仔]19歲女 三成視力 你問我答

呢排好似好興😂

背景資料：
天生弱視
17歲發現眼疾冇藥醫
讀緊U

好想社會認識多啲傷殘/視障人士
有咩想問可以問

(熟習緊Lihkg 請多多包函!!)

係咪用咗輔助器，就同正常人無分別？

左眼同你一樣 弱視
左眼因為殘缺所以亦都細隻啲，大細眼唔balance

得三成視力對生活有咩影響？

弱視黎講
就算戴左眼鏡視力都仲係低過正常視力

我都係!!!!一隻眼大啲一隻眼細啲

休息下隻眼啦，仲睇moon

打份3000字pager要幾耐/你點睇到自己打緊咩

外表睇同正常人有無分別？

各方面都有

雖然平時覺得睇嘢唔錯位(可能係因為天生所以唔知點為之清)，
但原來好多嘢都差啲
例如行樓梯 餐廳食嘢 等等都會
好難就咁講晒😂

打風冇得出去玩好悶
係屋企唔都係上網睇書睇電視咖啦

我左眼睇唔到野

做我女朋友 得唔得

其實點樣為之三成視力?
睇野比正常視力既人濛?

打Paper最煩係要睇reference，
睇得耐對眼會好攰，
往往打Paper之後對眼睇嘢都係鬆郁矇

用電腦電話可以較到啲字好大🤘

咩病

細細個俾人笑過 講嘢唔望人
據聞係望望下 有一隻眼會飄走左

Btw 個人認為自己樣ok

你男朋友真幸福 有個讀緊U嘅女朋友

有冇解釋返
之前都係咁樣話過一個斜視嘅同學

醫生講

普通望人我覺得Ok
但睇字睇電子螢幕睇遠嘢真係幾大差別

詳細資料可以上網Search下

視網膜色素病變

細細個淨係覺得唔開心
唔識同人解釋咁多

不過呢家覺得
不知者不罪
總會有人唔了解你
所以唔駛咁執著~

師兄都可以分享下

唔好彩嘅話，我都有機會失明

我都有斜視
好想做手術

有無近視? 係咪雙眼一樣?

利申: 同病相憐

我都有印象被醫生咁話過

你邊隻

帶眼識人

三成睇到邊行
fa
me
re
do

聽力有無增強到

有冇色盲

有冇英文名

弱視 斜視 左眠3成

]視障女仔]
垃圾盲閪

弱聽聾撚

夜魔俠咁

我係咪好靚仔

靚唔靚女

試下去黑暗中對話玩 你應該會有共嗚

19歲 右眼整傷過 輕微白內障

係咪比咩人插緊都唔知

是咪要學識觸感手語？

利申：只係學完中級

有冇得醫

我左耳突聾
成日同人講野都 下下下？

請問你有無玩樂器
想了多啲佢地既感官係點

如果得左眼既話會點??
我係左眼既視力近遠都睇唔清
但兩隻眼加埋就好清(右眼小小近視)
好驚會得返一隻眼用得

Yr1 果陣去過石峽尾個盲人中心之類做過一排service

介唔介意淨係影對眼上黎??
我想知從外觀上分唔分到有眼疾同正常

有先天性眼皮肌肉鬆弛，長期大細眼

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

睇唔睇到
呢行又睇唔睇到
呢行呢

想照顧呢種女仔

你條仔都幾慘

自己google la厹。唔撚洗反駁，我知你係

利申 厹

加油

有無驗過視野？

有冇話做/食啲咩會對你呢種情況視力改善?
希望社會可以增加啲咩資源/設施幫助眼睛唔方便嘅人?

點解會上連登開你問我答？

冇近視
幾十度遠視
幾百度散光
假眼好似差唔多

同你一樣
但唔算差好遠

電話唔可以作準😂我係放大兼拎到好埋黎睇

不過平時驗眼
冇記錯好似勉強睇到第一行

色弱
特別係深色系
鮮色嘅都Ok

聽力係比較好

同男朋友玩過

因為之前有做過復康訓練
所以唔陌生
反而係男朋友明白我多左

呢個好似係For視聽障人士
我有學過點字，同埋普通手語

冇...
醫學上未有方法
但佢會一直惡化，
可能幾年，可能十幾年，
只可以keep住觀察

遺傳??醫生有冇講成因??

自認靚女？

會唔會化妝？

最近開始學guitar
覺得自己有啲嘢都可以做得好👍
我唔知感官上有咩特別
但係可以咩都唔駛望
靠雙手去彈
幾治癒

你對伴侶個樣既要求會唔會降低左？

妳屋企電腦個Mon係幾多吋？

有冇去Check;?
聽講如果只依靠較好嘅眼睇嘢
弱果隻眼會好容易退化
所以!!!記得去睇醫生check check!!!
希望你可以健健康康

可以考慮下
雖然真係冇乜特別

真係好細喎師兄
為左睇你呢行我哄到勁埋

有
收窄左
但未算嚴重 應該

扑野嗰陣你睇唔睇到邊個扑緊你

有無換眼手術/晶狀體呢回事?
或者其他可以得到較高視力既方法?

好奇想問下,點解視力有問題個D人個樣睇落會係唔正常??

無得醫，大量維他命a可以減慢惡化，但對身體有害

有人話食藍莓 針灸 營養補充品...
除咗針灸其他都有試過/食過
個人覺得都係一種自我安慰😂

可以分享多少少
以前復康治療會用手仗做定向行走訓練
好多人掛住低頭睇手機
唔會留意到身邊有人(我)用緊手仗
好多人唔會讓座
好多人會係背後竊竊私語
同時都有好多好人嘅
例如地盤工人/清潔姐姐都會善意提醒我前面整緊路/有其他障礙物

唔係想話香港人啲咩
只係想大家多啲接納同體諒
因為呢啲小事對殘疾人士嘅心理影響可以好大...

因想大家認識多啲
少啲誤解多啲接納
希望盡我嘅少少能力
帶到少少改變

唔係個個都係咁，我估係因為視力問題令到控制眼球d肌肉愈黎愈無用
所以眼珠唔似正常人咁集中一個方向

有咁嘅可能
但似乎親戚都冇呢個病
弱視就唔肯定
可以係懷孕期間藥物影響

女仔都貪靚嘅

會唔會因為對眼而自卑？

一開始都唔係睇樣

天生定係後天？

2x吋
唔係好知😂

有無入香港視膜網病變協會?

咁咪好似老花咁

近視黎講即係幾多度左右?

手機使唔使用軟件讀啲字出嚟？
有個視障嘅朋友要用呢啲軟件

如果看著我不妨濛一點

加油 我做緊ngo 有個同事都係視障但做緊社工

樓主加油 如果惡化到失去視感會唔會崩潰
畢竟呢個世界咁多美景

有冇去戲院睇戲

人仲生存已是幸福。19歲啫，努力讀書，搵錢，以而家既醫生發展，未來十年內有機會醫得返。唔好灰心。最緊要比心機讀書賺錢，咁先有錢醫好對眼

我比較想知斜視望野係點
btw樓主加油，樓主一開頭有冇鑽牛角尖

我都係 仲要唔係弱視
係完全睇唔到嘢

樓主你好 我都係左眼得番三成視力 上年5月發視有錐型角膜 要配5000蚊既con左眼先有正常視力 即使隻眼睇野差 心地好就夠

懷孕期間

左眼散光1000度 之前check度數既機全部出error 好在之前做手術但係屋企已經用左一筆錢

弱視會唔會冇心扮靚？
弱視係鬆郁蒙定指視野好窄？

辛苦你啦
我成日都覺得男朋友照顧我會好麻煩

我唔知
但我係正常樣眼大大咁😂

唔多唔少都有啲

唔知
我唔係近視

我未到咁嚴重
但身邊有唔少視障朋友都要

睇唔睇得清楚自己個樣

想像都幾驚
但有時又會諗
直接盲左會少好多無謂嘅煩惱
哈哈

有 但唔可以自己一個

有無加入香港視膜網病變協會?

如果24小時戴住望遠鏡
可唔可以解決問題

Btw祝你可以康復

唔戴眼鏡/輔助既野睇到d咩？

真正護眼post

平時睇書點睇?
點考試?

絲打加油

散光？

平日睇幾耐野要休息？

z
睇唔睇到

冇
有返過盲人輔導會嘅復康訓練

好問題
但應該會好攰(？)

日常生活有乜影響
會唔會成日認錯人/事物

普通嘢都冇問題
例如同枱食飯嘅人，睇到桌椅，建築物
不過係街會睇唔清路人樣，戲院睇唔到路，行樓梯好易跌親

前提係要陰天/太陽唔係好曬/燈光足夠
出太陽同夜晚我都會避免單獨出街

有考試調適
A3試卷同加時

睇書就...好似聞書咁😂或者用放大鏡睇
(燈光足夠嘅情況下)
冇乜點用過電子放大器，
因為好難下下都走去學校圖書館

前面有講

點上連登？

係咪處

15min開始好攰
但會由得佢繼續睇😂
睇到太矇同流眼水先停😂
當然中間都會望下綠色嘢嘅

鐘意去睇戲？ 咁平時做咩多

講緊我媽懷孕期間

有冇白卡/傷殘津貼？

同埋你可唔可以揸車？

咁絲打你可以隨身帶備望遠鏡
有需要時可以用
減少生活上不便
不過要預奇異眼光

認真 考慮有小朋友？

會唔會睇唔到

睇錯智障女子

嘩咁多同路人

我係左眼弱視，右眼普通近視
左眼弱視10歲先發現，太遲無得醫
兩隻眼一大一細，左眼細d無神d
而家睇野淨係靠右眼，正常生活做運動都無問題
淨係用左眼會濛查查一片，可視角度比正常人窄
好驚右眼有咩問題就仆街

追咗前面了
我都係有弱視 先天性散光左右都係四百幾度
3歲已經開始戴眼鏡

點上連登

Moon

係味同虹膜病變一樣？ 隻眼珠會轉色

新會然？

要好好珍惜你男朋友
我身邊一個眼疾中學同學一上大學就拍拖，畢業無耐已經結婚生仔
一個舊同事因為後天眼疾，條女飛咗佢，慢慢盲咗，跟住識咗個女仔對佢好好，又係好快就結婚生仔
共過患難係更容易見真情，亦都比普通人更易搵到真愛，因為開始時已經知對方有身體上嘅缺憾

真心問絲打，右眼正唔正常？
因為我同你都一樣，天生左眼弱視+斜視，右眼就正常
細細個唔多覺，去到小4 先發現，睇醫生話左眼天生"懶惰眼", 眼神經發育不良造成。 如果早幾年發現可以用遮眼方法訓練，不過已經太遲。。。
依家大個左，日常生活normal, 好彩有右眼頂住，不過係d光暗不均衡環保會偏頭痛，夜晚睇黑天空會有好似"雪花"咁，再加埋有眼敏感，隻眼好易好紅好多眼水，好撚煩

由小學二年級開始近視

絲打去睇戲坐第幾行

加油 同病相憐 睇野好似一日比一日差咁 好似做乜都無用咁

你放大黎睇唔緊要 但係拎到好埋黎睇就肯定傷眼 如果D字唔夠大 點解唔用電腦睇？

你打paper定打飛機

Btw冇色弱都好

等我仲諗住一入黎樓主會話 睇唔到 唔答

細細個已經弱視 仲要懶惰眼
而家右眼望野好差 有時對眼攰會鬥雞

鐘意啊
如果狀態好，會睇下書 畫下畫 煲下劇
眼攰就會彈下結他 聽下歌
名副其實的偽文青

冇拎
唔知可唔可以，但我覺得自己揸唔到...唔好害人啦

當我克服到係人前拎手仗，可以試下
thanks

應該唔係
轉色即係點..?

我都好感恩遇上佢
其實如果唔係呢個病都唔會識到佢
緣份黎既

我係雙眼弱視
不過都係有一隻主導眼
細個有做過遮眼

夜晚睇天空係一片黑色
睇唔到星星
對星星嘅概念都係睇圖片睇相

都係坐後排~
通常唔駛點睇字幕
但睇畫面差啲 同埋畫面轉太快會跟唔切
所以有時會睇漏左啲嘢

坐後排條頸舒服啲!!

加油啊!!
感覺一定唔好受
但既然都改變唔到
不如你係睇到既時候活得更精彩啦

電腦打字辛苦啲
速成要選字，電腦睇好麻煩
黎緊都想學倉頡

樓主有無咩方法易d記點字
感覺唔練一排就唔記得晒佢地分別代表咩拼音

視障人生咁hard mode都入到U
好慚愧

你都幾熟喎👍
冇特別方法
學果時有啲口訣
同埋圖像化去記
不過我有啲都唔係好記得

人人都有自己嘅難處嘅

冇諗過會有咁多人睇
有少少感動哈
：)

玩野咩, 正常人都未必睇到啦

我指d字, 頭先真係睇唔到寫乜

無咩野問 但想同你講聲加油

訓醒起身突然咩都睇唔到 唔係個個承接到

lm
自細隻眼成日敏感發炎 滴唔少類固醇
而家發現睇野開始變模

咁問好似好衰
如果有日真係睇唔到
會唔會做盲人按摩

會唔會卜金

原來好多人有眼睛問題...
鼓勵大家去睇醫生!
呢啲嘢真係可大可小

會繼續自己讀緊嘅專業發展

一隻眼弱視可唔可以考車

我都係咁架!!!
由細到大如果好專注咁望人/事物 隻眼會飄走左而不自覺
大個左就可以控制隻眼飄唔飄走
我對眼係咪都有事

介唔介意講下讀緊咩科

之前做完腦下垂體手術，傷左視覺神經，左右眼都得返一半視野

會唔會成日去石硤尾

我之前因為有腦腫瘤，嚴重到右眼完全睇唔到野，左眼睇到D

我好明白得返幾成或者更低的視力有咩感受，btw 要小心平時生活，共勉之

因為我都同你差唔多，不過我而家視力仲好好(視力大概是0.8-1.0)
我一開始比人話係rp，之後轉左去眼科醫院睇
果度個醫生話係choroideremia，等遲d驗埋dna就知到底係咪

我諗住趁有時間可以學定將來點生活
點知盲人輔導會話我未係視障，唔比我上復康班
於是我唯有自己買本點字教科書自修，而家睇到第六課
但係我摸一個字都要用十幾廿秒，而且好容易唔記得之前背過嘅拼音

以前讀書個時考試份卷係咪會大啲？
考DSE會唔會有唔同？

追post 啦屌你，
人地睇得咁辛苦你慚唔慚愧

Sorly
樓主skip我啦

我左眼見到鬼

啱啱做完白內障手術

我都係左眼弱視，細個醫生話右力負荷大，叫我好好保護，但宜家右眼有近視散光，左眼弱視遠視

咁已經唔錯啦 我500度近視加100度散光，只你睇到一堆白色野散開

怕唔怕自己有一日會完全望唔到野？
你分到其他人既樣？
有冇試過比人岐視/欺凌？

弱聽色弱留名

希望你一直無事，加油

God bless you

同我一樣左眼根本廢左
配眼鏡左眼係無度數

樓主加油…幾年前因為視網膜發炎，依家雙眼得返五六成視力。

樓主加油！
幾年前視網膜發炎…依家雙眼得返五六成視力

有冇試過one nite stand

你唔撚好去死？

你問我答 唔係咩都問得？
而家d 腥會然

有冇去過邊度旅行睇下風景

留名 我都係左眼 無咁低但都係差

右眼角膜有事嚴重散光
都係三成視力到
做野個陣會戴硬con

我右眼都係度唔到

錐形角膜！！
我右眼呀不過
我對con唔使咁貴

右眼散光1000度

弱視唔同散光近視，帶眼鏡都唔會睇得正常人咁清
而且會影響埋立體感

本身啡色眼變左綠色藍色 總之唔係啡色咁

可能有啲斜視

一個以人為本嘅專業😂
通出黎會唔會俾人起底

得都係定期係眼科醫院覆診
睇我個醫生幾細心幾Nice👍
其實都唔擔心得咁多
做好準備就夠
加油💪

Btw請問邊度有得買點字教科書？我都想買返本

近睇分到，離遠分唔到
有俾同學笑過
同埋學校會係上堂時間捉我見SEN 社工
所以都有唔少閒言閒語

都幾驚會真係睇唔到嘢
我仲有好多風景想睇
同埋再望唔到身邊人嘅容貌..

唔係去過好多地方
上個月去完台灣
算係踏出自己Comfort zone
最近睇完本書
好想去西伯利亞~

之前開左個ig
有冇人會有興趣睇
都係講下啲生活日常😂

我都係天生視力有問題
戴埋眼鏡視力0.3
正常人係1.0既話，
咁我都係三成
好多細字睇唔到
但出面啲人見你戴住眼鏡就咩都睇到
撞到熟人要好近先認到
成日俾人誤會撞到人唔打招呼
其實係因為認唔到對方

唔會。我jupas都簡左，理論上以人為本既科

社工定護士？
但你未答我問題

低視有咩可能係護士

又好有道理

冇樣 得背影

我冇帶眼鏡
係街撞到人都係佢行埋嚟嗌我先知
同埋我有少少夜盲
試過有次夜晚行落地鐵站
對面有把女聲行埋黎捉住我隻手 say hi 跟住就行走左
我都係本能地打招呼
但其實唔知佢係邊個😂

啱啊

既然遺傳病 而呢種病難唔難知道下一代中既機會率？

會唔會諗生下一代？

留名

終於搵到同路人 樓主我同你一樣病 不過唔係3成視力，有興趣知再大家交流下，利申出街成人踢跌野撞到人

咁長遠嘅😂
想嘅，不過都會考慮對小朋友嘅影響
冇問過醫生呢方面嘅嘢

你係rp定弱視？

係盲人輔導會東翼買，唔記得邊層，應該3/4樓
有文字版，點字版同光碟揀，可以散買，印象中加埋貴過100蚊
我淨係買左粵語，唔知有無英文
。

小弟係右耳天生聽唔到野
啲人係我右邊講野 我聽唔到 成日要人地重複
係生活上的確幾煩擾
Btw 絲打 共勉之

視膜網色素病變有好幾種遺傳模式(顯性，隱性，x link，同其他)
未必咁易肯定自己係邊種(雖然大致可以從惡化速度同家族歷史估計，但唔係百份百，除非驗到係邊個基因出事)

屌 關對眼撚事咩

樓主扑野個時有無試過認錯仔

rp 夜盲 窄視野 深散光 應該遲早盲

樓主話係呀媽懷孕期間問題，唔係家族病，下一代問題應該不大

樓主加油啦 見好多失明人士仲有理想
會追夢 反而我呢d 仲應該慚愧
不過心光真係好靚 希望唔好搬

唔係醫生唔好亂答啦
咩叫問題不大 無知真係可怕

Thanks!!
等我遲啲都去買返本😂
果時姑娘冇同我講過有得買

係咪radiohead 個thom yorke 咁？

喂我同你一樣
不過惡化情況有快有慢
可能仲有幾十年呢

Btw可以一齊交流下

唔係好清楚

我除左夜盲同視野窄，單眼(兩隻眼都係)睇直線會變左攣攣地，但係雙眼就正常
你地有無咁？
好驚周圍未退化完黃班點就玩完
不過我睇野又無矇

我反而係單眼睇Ok
,雙眼睇就矇 同埋有啲重曡

其實雖然有時好頹，不過都好多生活趣事
分享小小，夜晚一定要女朋友捉實架喇
平時踢走小心地滑就一定，踢跌小朋友經常發生
搭地鐵多人必撞，所以一係行快d一係行慢d
夜間活動一定冇我地份
btw聽聞食杞子好似有d幫助，樓主有冇聽過下d有用建議？

同埋樓主有冇配副防紫外光防藍光眼鏡護下隻眼 雖然都幾貴下

仲有成日撞親d生得矮既阿婆 對唔住阿婆

同感
太猛太陽唔敢出街，因為睇嘢會白濛濛一片
陌生地方唔敢去，怕自己應付唔到
行家樂徑超驚“叉”錯腳
周不時撞玻璃
落樓梯一定要捉扶手，同老人家爭扶手用
情調西餐廳=燈光暗=乜都睇唔到
去快餐廳睇唔到餐廳，有時用手機影結果午人話
睇唔到路由男友引路，好多人都會照衝埋黎

可能望落正常樣，人地唔會覺得我有需要

分享多樣嘢

之前聖誕節唔知哪來的勇氣
跟學校報左個北京交流團去半個月

因為同團嘅2個人(冇睇錯真係夾埋得3個人，有另外2x人係教大)，大家原先都唔識，所以有時都會自己活動

有次夜晚約左人係學校食飯，原本有個男同學一齊過去，點知佢話眼瞓，得返我一個由賓館行去學校飯堂，我唯有靠自己行過去啦
因為又黑條路又遠，我就自己用仗行，突然就有架單車衝埋黎，好彩只係擦過唔係直撞，然後果個人就咁走左

最後就係因為咁扭傷腳，第日要去醫院

PS. 教大學生幾好人👍👍好多謝佢哋Take care我

有冇睇過中醫

支持樓主正能量post 祝大家身體健康

喂 一撚樣呀
左遠視弱視 右眼近視散光

以我所知，杞子嘅功效應該仲研究緊，未出結果

有興趣可以睇埋呢兩篇文

始終呢隻病比較罕有，所以唔係太多大規模嘅研究做左出黎，d數據嘅可信度有待確認
不過多數營養補充劑對人體無害，如果有錢又唔想有遺憾試下都無壞嘅

利申：唔保證我講嘅野係無錯，建議咨詢專業意見再作決定

睇唔睇到?

let me be your eyes

如果日光日白出街太光會睇野白色一片
戴帽戴太陽眼鏡會唔會有啲幫助？
畢竟近排夏天唔係勁光猛就落大雨
樓主好似好少機會可以出去玩好可惜

700度近視留名

我覺得戴帽冇乜幫助
戴太陽眼鏡有時又會太暗
所以我唔太鐘意夏天

基本上唔會一個人出街
但最近朋友同男朋友都好忙:(

騎劫下個post講d自己野
我而家讀緊醫療相關嘅科，無左對眼應該可以唔洗做
所以我成日都諗應唔應該繼續讀呢科，定趁早轉行
如果繼續讀，將來又應該花幾多力氣落去(例如第時會唔會讀埋master/搏殺望升職)
始終起薪ok而且份工又穩定
有時都幾迷茫下

個人認為
趁呢家視力還可以
應該要盡全力試下
唔好俾自己後悔
(如果你對呢科好有興趣同熱誠)
始終退化速度難以預計

不過你嘅擔心我都明嘅
因為真係有一個風險喺度...

巴打

見到個topic就知你無講大話

好搞笑😂點睇

弱視同視網膜色素病變 都好似唔係視網膜嘅問題
所以係完全唔關事😂
我睇嘢係唔單止矇
有啲太細嘅係完全睇唔到
人地以為我唔驚昆蟲(蚊 蜜蜂 曱甴等等)
其實我係眼不見為淨Ha

加油!

因為符號方向錯左

我都長期餵蚊

係喎!!!!
呢家先發現
定係大家都冇發現

好彩我唔惹蚊

不過我都唔理架喇

有咩打算啊

希望我有生之年會有醫視網膜既科技

之前喺失明人協進會做過排
同唔少失明人行過街
睇唔到野生活上真係好麻煩

你要加油啊

樓主加油 一睇到個符號我信

support

唔知 睇過林順潮 要用硬身con 老實講唔知大個要點睇野 所以依家都盡量留意身邊既野 但又唔敢同女朋友仔講因為都係一齊左幾個禮拜

我都睇過
Con都配咗
戴住con睇野接近100%視力
所以唔大問題其實
你做咗cross link未

老老實實
已經比呢度唔少人好

做左啦 sor琴晚訓左冇覆到巴打 我做左crosslink架啦 本身老母草10萬用黎去台灣玩

點知手術覆診con都用得7788 左右眼其實冇惡化到 但依家番工都唔係成日戴con

樓主加油

...使唔使咁貴
咁你con係特製for錐形角膜

Yes 校好弧度俾我專用 左右眼都唔同

咁點解仲唔開心

點解？一黎唔想俾女朋友知但我想同佢好多日子 驚佢會擔心 佢自己都擔心緊有冇書讀 二黎個手術唔知會唔會有後遺症 因為crosslink發明左幾年 點都會擔心

唔會有事啦